# 34班，计算机图形学实验

## 成员 

|     学号     | 姓名 | git账号|  |   邮箱   |分工|

| :----------: | ------- | ------| ---------|

| 202010411409 | 冷绍波  | arkinlsbzed  | 2093437973@qq.com |文档编辑

| 202010411429 | 郑凡成  | ereqrrerer   | 3031709561@qq.com |代码程序设计

| 202010411415 | 刘永东  | LiuYDo       | 2653838715@qq.com |资料查找实验分析

| 202010411410 | 李樵    | qiaoqiao0814 | 2803251576@qq.com |代码程序设计

| 202010411419 | 谭陈鹏  | ttccpp       | 1482001245@qq.com |代码程序设计

## 实验说明

### 实验目的

以案例11为基础，修改案例11中的矩形图案为更复杂一点的多边形，并将案例14中的放大功能融入到案例11中。

### 实验原理

1．平移变换、旋转变换、比例变换、对称变换的变换矩阵；
绕任意点旋转、相对任意点缩放的变换矩阵；
相对于任意参考点(xF,yF)的二维几何变换,基本思路是，将图形经过平移，使参考点与原点重合，此时相对于参考点的变换变成相对于原点的基本几何变换，最后再平移，使参考点回到原来的位置。
2、Liang-Barsky 算法
用参数方程表示直线
将待裁剪直线看作是一个有方向的线
用参数方程表示直线,Liang-Barsky算法的解决思路是，将裁剪线段和裁剪窗口看为点集裁剪的结果是两个点集的交集。那么裁剪线段如何转换点集呢？很显然用参数方程来表示直线。

### 实验分析

算法思想：
要裁剪的线段是P0P1。 P0P1和窗口边界交于A,B,C,D四点，见图。算法的基本思想是从A,B和P0三点中找出最靠近P1的点，图中要找的点是B。从C,D和P1中找出最靠近P0的点。图中要找的点是P1点。那么P1B就是P0P1线段上的可见部分。求出P0P1与两条始边的交点参数u0, u1 , 令ul=max(u0 ,u1,0)，则ul即为三者中离P1最近的点的参数
求出P0P1与两条终边的交点参数u2, u3, 令uu=min(u2,u3,1) ，则uu即为三者中离P0最近的点的参数
若uu > ul,则可见线段区间 [ul , uu]
若ul > uu ,则线段不可见。

算法步骤：
(1)输入直线段的两端点坐标：(x1,y1)和(x2,y2)，以及窗口的四条边界坐标：XL、XR、YB和YT。(2)若Δx=0，则p1=p2=0。此时进一步判断是否满足q1<0或q2<0，若满足，则该直线段不在窗口内，算法转(7)。否则，满足q1>0且q2>0，则进一步计算u1和u2。算法转(5)。(3)若Δy=0，则p3=p4=0。此时进一步判断是否满足q3<0或q4<0，若满足，则该直线段不在窗口内，算法转(7)。否则，满足q1>0且q2>0，则进一步计算u1和u2。算法转(5)。(4)若上述两条均不满足，则有pk≠0（k=1,2,3,4）,此时计算u1和u2。(5)求得u1和u2后，进行判断：若u1>u2，则直线段在窗口外，算法转(7)。若u1小于u2，利用直线的参数方程求得直线段在窗口内的两端点坐标。(6)利用直线的扫描转换算法绘制在窗口内的直线段。(7)算法结束。

